# Activité - Markdown

## Objectifs

L'activité a pour but d'appréhender le langage de balisage __Markdown__.

Ce langage vous sera utile cette année pour __annoter__ les cours, __réaliser des travaux__ (TD, TP..) et préparer des __présentations__.

## Consignes

- Un guide de la syntaxe Markdown est fournie via le document : [MARKDOWN](./MARKDOWN.ipynb)
- Une fiche concernant Guido Van Rossum, créateur du langage Python est fournie sous la forme du fichier pdf : [GUIDO.pdf](./GUIDO.pdf)
- Vous devez créer un fichier Markdown (extension .md), via le logiciel stakedit.io reproduisant le contenu et la forme de la fiche de Guido Van Rossum

## Méthodologie de travail

Vous devez procéder par étape :

1. Lire le guide et tester la syntaxe markdown en reproduisant les différents exemples,
2. Lire la fiche pdf de Guido Van Rossum et identifier les éléments Titre, formatté, tableaux, listes...
3. Écrire la fiche au format Markdown via le logiciel en ligne [stackedit.io](https://stackedit.io/app)
4. Exporter la fiche sous la forme d'un fichier `.md`.



